彭博：開槍警遭起底、威脅強姦妻女 須休假搬離宿舍

反修例風波持續，警方曾多次開真槍，更曾打中示威者胸部，但無人因為中槍死亡。一名曾經開槍的警員Jacky，接受彭博（Bloomberg）訪問，講述自己開槍後遭起底的經歷，有人更以電話威脅他指將強姦他的妻子和女兒，他現正休假並搬離警察宿舍。Jacky說開槍一刻正面對示威者攻擊，惟他和其他警員已經使用非致命武器，如胡椒噴霧及催淚煙，惟仍無法驅散示威者，故最後只能開槍。Jacky又指，所遭受的攻擊令他心理備受壓力，令他直言「我不知道社會為何會變成這樣」（I don’t know how our society has come to this）。

彭博報道中亦有提及，前特首、全國政協副主席梁振英懸紅鼓勵市民舉報「暴徒」，以及有伺服器設立在境外的網站專門起底示威者和記者的資料，並獲內地官方傳媒轉載，一名曾被捕的示威者Mas（化名）稱，被捕後個人資料遭起底，擔心家人會受滋擾。

10月1日有示威者在荃灣中槍，經搶救後脫離生命危險。（資料圖片 / 梁煥敏攝）

反修例風波持續數月仍未平息，警方在示威現場所使用的武力一直備受爭議。據彭博昨日（1日）報道，警員Jacky於開槍後個人資料被起底，其後他更遭到死亡威脅。Jacky現正休假，而警方亦正如一貫調查任何開槍事件一樣，調查他開槍之事。彭博無披露Jacky的全名和具體哪一宗開槍事件及詳情。

「我第一次有這種感受，不那樣做我一定會死」

警員Jacky指，當時他與其他前線警員周圍均是示威者，示威者正用武器攻擊他們，且武力亦在升級。當時，警方已經使用非致命武器，包括催淚彈、海綿彈、布袋彈、胡椒噴霧，不過仍無法驅散示威者。

在此情況下，Jacky決定開槍。Jacky指，「我第一次有這種感受，不那樣做我一定會死，但我和我的小隊一定會有些事（It was the first time I felt that way -- not that I would necessarily die, but that something was going to happen to me and my unit）」，「所以當下我需要這樣做。」

持續多個月的反修例示威衝突，示威者和警方的武力均升級。（資料圖片）
持續多個月的反修例示威衝突，示威者和警方的武力均升級。（資料圖片）

搬離警察宿舍 三周不敢出門

在Jacky開槍後，他家人的個人資料很快便被起底。事件發生後兩日，他更收到大量騷擾電話，有人更威脅要強姦他的太太和女兒，亦有人指他全家都該死，而部分人則詛咒他。為此，Jacky曾試過一整天都關掉電話。其後，他又收到大量電子郵件，其中更涉及死亡威脅，其中一封信息更懸紅港幣50萬元殺死他。在此情況下，Jacky很快便離開其居住的警察宿舍，搬去安全的地方。其後，他更曾三周不敢踏出房間。

後悔影響女兒

Jacky又指，他女兒在學校亦遭到不好的對待，書桌被塗黑和被破壞。Jacky說，我並不後悔我救了我的同事，但後悔這影響了我的女兒。而個人資料被公布後不斷受到個人攻擊，這帶來的心理傷痛比和示威者對抗更嚴重。Jacky指，「我不知道社會為何會變成這樣」（I don’t know how our society has come to this）。

示威者、記者同遭起底

彭博報道中亦有提及，前特首、全國政協副主席梁振英懸紅鼓勵市民舉報「暴徒」，以及有伺服器設立在境外的網站專門起底示威者和記者的資料，並獲內地官方傳媒轉載。一名曾被捕的示威者Mas（化名）稱，被捕後個人資料遭起底，擔心家人會受滋擾。

今年萬聖節（31日）晚，有人在蘭桂坊酒吧外向警員投擲玻璃樽，警方拘捕數人。

https://www.hk01.com/社會新聞/393624/逃犯條例-彭博-開槍警遭起底-威脅強姦妻女-須休假搬離宿舍

自己開槍打人，再講唔知點解搞成咁
你唔知邊個知

假新聞囉

驚咪辭職囉死賤種

吓？

社會點解變成咁?

不如問下你自己點解變成咁

射健仔嗰隻?

Hk01 明哂

唔怪得個個都想搵機會開槍
原來開完槍又有人工出又有得休假

睇到掟爆咗個moon

個女係學校好似好受歡迎

01又黎假新聞
作故程度直迫晴報

1.有幾個比人話係開槍警都證實係假既 開槍果時包到咁有人認到佢咩?
2.黑警局死都唔講開槍警係邊個 有人起到佢底咩?
3.警方同樣聯同藍絲行動稱要捉女示威者強姦

幫樓主貼返source

淨係睇頭個幾段都想嘔
屌你記者收左支那幾多錢？

又喺度扮撚晒野

“Xi Jinping is not a dictator.”

痴撚線，香港都冇人知，反而外國勢力既新聞講

去大灣區住咪得囉

你自己企出黎
自然人地唔會搞你屋企
又要開槍又要怕死
唔係好正義架咩
行得正企得正怕咩死

fake news

「我第一次有這種感受，不那樣做我一定會死，但我和我的小隊一定會有些事（It was the first time I felt that way -- not that I would necessarily die, but that something was going to happen to me and my unit）」

啲記者質素係咪係咁撚差
譯撚到相反意思都得

唔識英文都學人譯

Mike Bloomberg: "The Communist Party wants to stay in power in China and they listen to the public”

fake news,黑警話開槍警無停職無調查

我以為自己睇等文匯報

你班狗係新屋嶺輪姦果陣唔講？

在此情況下，Jacky決定開槍。Jacky指，「我第一次有這種感受，不那樣做我一定會死，但我和我的小隊一定會有些事（It was the first time I felt that way -- not that I would necessarily die, but that something was going to happen to me and my unit）」，「所以當下我需要這樣做。」

個翻譯錯曬，not that I’d necessarily die 喺「雖然唔係話我一定會死」，即係佢承認冇即時生命危險。

成句喺講「雖然唔係話我一定會死，不過（我覺得）有啲嘢將會發生喺我同我小隊身上。」

佢已經承認生命冇受威脅，純粹喺佢凝住有啲嘢會發生，咁開槍喺完全唔合理。

明顯喺想幫黑警漂白。

彭博有冇/幾時訪問新屋嶺受害者

在此情況下，Jacky決定開槍。Jacky指，「我第一次有這種感受，不那樣做我一定會死，但我和我的小隊一定會有些事（It was the first time I felt that way -- not that I would necessarily die, but that something was going to happen to me and my unit）」，「所以當下我需要這樣做。」

個翻譯咩事

開槍射人地嘅時候有無諗咁多！

明明個意思係話我未必會死 佢就譯到我可能會死 好心你就google下啦

啱啱想講
應該係"唔係話一定會死，但有啲野會發生係我同我小隊身上（受傷）"

唔係hk01作 我睇Bloomberg真係有兩個鬼佬記者作左呢篇野出黎
你老母仲係top news黎 睇到差d一拳打撚爆個mon

包撚到成隻曱甴咁
點起你底啊
又作假新聞

你自己咪用下個死人豬腦諗下囉

行得正企得正怕咩

簡直係嘔心至極

作還作，但一定係譯錯

好撚老實，最撚抵死真係呢個
佢嗰下係想取人性命，呢個位真係唔可以寬恕
睇片好明顯睇到係冇生命威脅之下開槍，唔好同我講佢standard同一般人唔同、現場感覺唔同乜乜柒柒
呢啲由片段睇係可以有客觀分析，你大把伙計危險過你，人哋都未撚開槍

正想講 蟈蟈假記者level
其實佢都唔差㗎喇

係囉其實條友係咪真係有比人起底呢
呢條新聞一定係政府特登叫記者寫

馬蹄露：我生得太靚，驚俾人強姦

我對你胸口開槍叫你唔好追究

謀殺扮無辜

唔係唔識英文譯錯

而係照直譯既話就會變咗自己鬼拍後尾枕講冇即時生命危險

所以顛倒黑白，反正睇佢既「中立大眾」都唔會摷返原文黎睇

垃圾

風向報

呢個就算離職都唔可以放過

膠棍都打死你
豆腐人？

又要做雞又要貞節牌坊？

好標準既答案，唔係自己錯，其他人錯

hk01 收皮啦

屌你老母啦支那01

Bloomberg fake news

洗白文 我屌你老母呀

咪撚玩 原本d武力同濫力已經濫用緊 仲係度幫自己辯護？ 咪撚玩啦

射死人地個仔，一句道歉都無
抵佢個女比人搞

又假新聞

一睇就知邊個 仲洗乜化名

真心假啦
明明警察宿舍住怕俾人強姦而搬
想講強姦多喺警察宿舍咩

奶共01

個Jacky 大家真係估唔到係邊個咩

支那01
由大大

懸紅50萬 邊到呀

明明係加害者，講到自己係受害者咁
黑警，你既惡夢將會由果一槍開始，有排你受

有無醬油
想學英文

Bloomberg 賣撚左比Xi 好耐啦

I don’t know how our society has come to this

because of HK police

又係到扮慘扮弱者
一開始肯辭職咪咩事都無
自己害左個女
咁慘全家返大灣區做英雄囉

D K L M 搏同情

萬人騎

冚家鏟01最重要既冇講

應該係右邊隻狗 得佢即日比人起底+whatapp屌柒

雖然有講獨立調查但要不只針對警
大範圍

篇新聞洗白文嚟

Asked about demonstrators’ key demands, including an independent inquiry into the violence and police abuse, Jacky said he didn’t mind one as long as it didn’t focus solely on officers. He cited a commission of inquiry into the deadly 2012 collision of ferries off the city’s Lamma Island as an example of a report that could offer recommendations to prevent a recurrence of the incident.

“It’s reasonable to have an independent inquiry,” he said, while adding that “the scope of the inquiry has to be broad.”

bloomberg wo

重要根本唔係香港這邊既報導....香港這邊已沒人信!!

重點係Bloomberg企圖將示威者塑做成兇殘殺警的形象.合理化警隊的武力......

文宣組應該提供證據...包括之後插贓嫁禍視頻.廣傳唔好比警隊洗白

Bloomberg晨早出咗依篇文出嚟，係咪同BBC一樣好多大陸人

最撚垃圾就係呢個講法
示威者嗰邊，全部都係見光嘅嘢，有晒新聞你可以分析到群眾運動條path係點樣形成，亦有大把社論分析，即係所謂獨立調查原來係做社論？

加上你班狗拉咗人咪會搜證，咪即係「獨立調查」囉
成個調查權力喺晒你哋手，由14年搜撚到而家，到底搵到美帝資來源未？到呢一刻都仲有狗覺得班人係收咗錢呢下真係好撚柒笑，即係證明你哋成個團隊查撚咗5年都仲未查到料呀

即係唯一要查其實只係查你哋執法手段問題，要將所有內幕執行手段公諸於世，所以「獨立調查警隊執法」先係可以成立，而唔撚係乜撚嘢查兩邊呢啲戇鳩嘢

諗下都知隻狗接受訪問唔可能咁講啦
開過實彈嘅十隻手指數哂，隻狗咁講仲唔俾林大總統搵到再收皮咩

罪有應得

黑警屌你老母啦 被你開真槍打既都未死 你面對班示威者有乜撚野武器令到你會死呀？你係想死既就死快d 全家死添呀唔撚該

未必係大陸人.....美國商會而家遊說緊參議院拖緊人權民主法....隨時拖死同減辣.......就算係外國人,都唔係全部幫我地既!!

所以,要澄清同反擊......唔係比佢地襟住打,遲早轉風向

你去仆街死啦，扮撚晒野保護自己 Unit。你估點解咁多單快速起底？因為你警察自己有內鬼睇唔過眼呀。
四個月啦有無死過一個差佬呀屌你老母。你條仆街重要影響埋自己個女呀。你咁樣做人老豆？冚家鏟啦你。
做老豆又唔得，做差人又唔得，連時事都唔睇就問點撚解變到咁。人無知唔係錯，但你扮撚晒無知就係錯上加錯。
我就望你個女一夠大就搬走，或者你老婆見到你個魔獸樣選擇離婚跟個正常人。
你呢種人死咗都唔應該有位，求撚期灑落坑渠就係對人類最大既貢獻。

屌你乜撚野人作？
外國個個堅定流？

無聊文不推

佢個地中海樣不如擔心老婆主動出去勾佬好過
香港又冇刑事通姦罪

屌佢，10皮野人工驚起底？
咁警察唔使捉賊啦，怕尋仇！
On L 9

繼續吹

自己開鎗，然後話唔知點解社會搞成咁
毅進仔真係咁撚蠢

咪撚貼hk01

中國零一又嚟料

佢地day1已經有槍，上頭一早預左要開槍架啦

警方曾多次開真槍，更曾打中示威者胸部，但無人因為中槍死

係咪直接認咗有示威者唔係因為中槍而死

01啲賤種連字都唔識多隻學人報新聞
“not that I would necessarily die”竟然譯做「不那樣做我一定會死」